港註冊媒體揭支那政府黑暗，3男被判尋釁滋事罪

今日維權網報道，江蘇連雲港公民王洪全、唐雲立與李赫德因在香港開辦媒體報道內地負面新聞，於2019年5月遭警方刑事拘留，後被批捕、起訴，於2020年6月9日被連雲港贛榆區法院均以尋釁滋事罪判刑，王洪全被判1年6個月，刑期至2020年11月13日。唐雲立被判1年1個月，刑期至2020年6月20日，現已獲釋。李赫德判1年緩刑1年。

王洪全2013年在香港註冊創辦了「中華新聞通訊社」（與另一間在香港註册的「中華新聞通訊社」(英文：China News Agency)不是同一間）。涉事通訊社聘用唐雲立擔任首席記者，李赫德負責推廣。

判決書指，2013年以來，被告人王洪全通過他人在香港註冊「中華新聞通訊社」公司，並建立「中華新聞通訊社」網站，然後以香港「中華新聞通訊社」名義，在全國範圍內招錄記者、通訊員等工作人員以幫助其尋找採訪線索，採取冒用香港記者的身份到相關部門採訪、發布虛假新聞的方式，以向相關單位施壓等手段，進行非法活動，同時收取當事人一定費用。期間，被告人王洪全夥同被告人唐雲立等人，假冒香港記者對長春、合肥、重慶、天津等地方政府、相關部門單位及人員進行採訪，並撰寫虛假信息發佈到「中華新聞通訊社」網站，由被告人李鶴德在網際網路上進行推廣。發佈的虛假信息被大量點擊和一定數量的轉發、評論，對相關單位和個人的工作上和生活上產生極大負面影響，造成公共場所秩序嚴重混亂。

但該網站在各地揭當地政府的黑暗面，發佈了大量關於中共當局認為是負面的報道，如：「南召縣白土崗鎮選舉貓膩公開破壞選舉法」及「吉林長春：藐視中央禁令非法強拆，這個書記膽子大」等等。當局於2019年5月對王洪全、唐雲立與李赫德予以拘捕，於2020年6月9日對他們以尋釁滋事罪判刑。